**1367. – Sedum alsinefolium** All. – Plante vivace de 5-15 cm, pubescente, à souche grêle, émettant 1-2 rejets stériles terminés par une rosette de feuilles largement ovales ; tiges très faibles, ascendantes, rameuses, à rameaux longs et fragiles ; //feuilles éparses, planes, obovales ou oblongues-spatulées, entières, pubescentes, écartées ; //fleurs blanches, longuement pédicellées, en panicule étalée, lâche, pauciflore ; //sépales lancéolés-aigus ; pétales ovales, acuminés, 3 fois plus longs que le calice ; carpelles dressés, acuminés. //
Rochers et grottes humides du Sud-Est : Alpes-Maritimes, dans plusieurs localités. – Italie, dans la Ligurie et le Piémont. = Juin-juillet.